劉細良而家又話抗爭應從議會走向國際 可有條件下向美國爭取檢視《香港關係法》

執筆之時星期日補選仍未知結果。陳凱欣模式，揭示出本土選舉政治已經完全變質，黨國機器控制了選舉，本土親共政黨民建聯、工聯會或新民黨，也只是機器的零部件，機器主要的運作「晶片」是共黨駐港系統中聯辦。

過往我們對本地建制陣營的理解，是香港政壇內一個視北京為共主的政治聯盟，在重大政治及政策問題上以共產黨馬首是瞻，這是自90年代香港進行選舉以來政黨政治發展的形態。但這種生態已經徹底改變。陳凱欣根本不屬任何一個政黨，而是橫空出世，由前政助變成共產黨政治代理人，利用共產黨在港群眾組織、居民聯會作選前宣傳，變成健康大使，耗巨資作全港宣傳，背後操作是黨國機器。她的決定參選過程荒謬絕倫，據稱因為颱風山竹襲港，見到市民同心協力清理社區深受感動喎，簡直當香港人白癡。呢邊受感動，嗰邊已經準備好競選宣傳物品，而各建制政黨又扮召開中委會討論，決定支持陳凱欣參選喎。呢場戲假到不得了，甩甩漏漏，就是為了包裝她成為「香港建制派」候選人。到投票日在美孚站，遇到了昔日中策組顧問及前民政事務局局長曾德成，這幾年他已經退休，很少在公開場合見面，竟然為陳凱欣站台。狐假虎威，她當然是名不見經傳的政助，大家為她背書，是因為後面的黨國系統。

黨國機器全方位操控選戰

泛民面對的是全新的選戰，陳凱欣政治政策論述差、傳媒關係惡劣、論壇表現拙劣，犯上所有敗選者的錯誤，但冇所謂，因為背後有一車又一車老人院票，來回推坐輪椅的老人去投票。黨國機器的戰略是全方位的，通過匿名焦土白票宣傳，配合本土派KOL不斷狙擊李卓人，最重要是殺手馮檢基的「哈馬斯自殺模式」選舉，公然以拖垮李卓人為自己參選目標。另一方面通過DQ，全面封殺泛民新生代，周庭、劉小麗被取消資格，不是她們個人問題，而是一整代傘運出來的生力軍被剝奪了政治權利，泛民才被迫由老將李卓人上陣。大家不需甚麼科學證據，只有黨國機器才有此能耐，進行全方位的選戰。

面對中共直接控制選舉，香港今後的反對運動，要走出議會。當然每一個議席都不能放棄，每次選舉都盡力而為，但大家打定輸數，議會民主前景暗淡，因為力量對比實在太懸殊。至於所謂「關鍵一席」或議會內抗爭，的而且確無法為泛民爭取到足夠支持。泛民今後至少要擴闊戰線，包括將香港問題國際化，全力爭取國際社會，監督共產黨對一國兩制及自治的破壞，從《香港關係法》可見，香港一國兩制不單是中共對香港人的承諾，也是對國際社會的承諾，泛民不能一味希望美國不要取消特別關稅區安排，同時應向中共表明，若繼續由中聯辦操控議會、操控選舉、破壞一國兩制，將會向美國提交報告，爭取檢視《香港關係法》。泛民是要有條件地支持美國總統簽署有關法令，清楚列出這些條件，向香港人解釋及爭取支持。第二步是要對林鄭政權作出統一立場，不應再任由她拉一派打一派作分化，難道黨國機器只會控制選舉、議會，而不去控制權力更大的行政機關嗎？林鄭在議會內的分化行為，目的是削弱泛民在選舉上的支持，令群眾不知所從，究竟你們代表的是反對派嗎？

李卓人當選與否，泛民都要處理好這兩大關係，否則兩年後形勢更不樂觀。

人地堡主係 cnn 講完啦

太平紳士仲講外國傳媒笑堡主小學雞

又執人口水尾

個個淨係識講香港關係法真係好撚戇鳩

錯的是世界，泛民永遠正確。

黨國機器的戰略是全方位的，通過匿名焦土白票宣傳，配合本土派KOL不斷狙擊李卓人，最重要是殺手馮檢基的「哈馬斯自殺模式」選舉，公然以拖垮李卓人為自己參選目標。另一方面通過DQ，全面封殺泛民新生代，周庭、劉小麗被取消資格，不是她們個人問題，而是一整代傘運出來的生力軍被剝奪了政治權利，泛民才被迫由老將李卓人上陣。大家不需甚麼科學證據，只有黨國機器才有此能耐，進行全方位的選戰。//

呢段簡直係極品。金句：

泛民才被迫由老將李卓人上陣。
大家不需甚麼科學證據

劉細良太平紳士自認行文多歪理及愛斷章取義